《紐時》：不再顧忌習總 侵侵有餘力懲罰中國

在美國公佈向價值500億美元（約3,900億港元）中國貨物徵收25%關稅後，中方隨即還擊，中美貿易戰不斷升溫。美國《紐約時報》刊登分析文章，美國總統特朗普早前礙於中國國家主席習近平，在北韓核問題談判中還有角色，暫時擱置貿易戰，但現在特金會已經舉行，中國難以阻礙美朝關係，特朗普已經有餘力去懲罰中國。

《紐時》文章引述美國的戰略與國際研究中心（Center for Strategic and International Studies）的中國問題專家甘思德（Scott Kennedy），指目前中國不太可能在北韓問題上作出破壞，而白宮官員亦已達成共識，對中國施加某種處罰是合理的。

文章又指出，特朗普曾經試圖透過談判，與北京達成一項能夠令美國企業進一步進入中國市場的協議，可是，這類談判沒有成果，因此特朗普不時使出狠招，同時也作出讓步，例如應習近平的要求，讓美國商務部「放生」中興通訊。

特朗普亦認為他對中國出招，應該會有效，上周三（13日）他接受霍士新聞訪問時，稱中國「受不了他在貿易上的強力打擊」，而「未來兩周在貿易問題上，會更明確對中國採取強硬手段」，他更稱：「他們（中國）知道我們在做甚麼。」

然而，中國官媒新華社發表評論文章，指摘美國挑起貿易戰，不但是失信於人，而且更是「輸了世界」，文章更批評美國「自身出毛病就找替罪羊，認為或為達目的不擇手段，絕不是解決問題的明智之舉」。

又係你

中移動
中聯通
建行
工行
恒大
萬科
農行
交行
阿里
吉利
長城
中人壽
平保
騰訊
阿里
中石油
中海油
中石化
比亞迪
芧台

隻隻靠國家壟斷, 大大隻, 美國無得入黎玩, 梗係唔滿意

好多人見到贏國改革開放就以為唔會行番計劃經濟
查實贏國一直行緊計劃經濟操控所有商品價格

Trump只係一個過渡性人物

又話China won

中國或成最大傻瓜